{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"24","quiz":[{"id":327,"question":"إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟","a":"150م على الأقل.","b":"100م على الأقل.","c":"50م على الأكثر.","d":"30م على الأقل.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"زيادة سرعة مركباتهم لكي لا يعرقلوا حركة مركبة الأمن.","b":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","c":"تخفيف سرعة مركباتهم لكي يسمحوا لمركبة الأمن بالمرور.","d":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والتمهل وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","answer":"2"},{"id":320,"question":"هل يجوز تركيب عاكس ابيض في مؤخرة الدراجة النارية؟","a":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","b":"يجوز فقط إذا كان طول المركبة أكثر من 3م.","c":"نعم يجوز.","d":"يجوز تركيب عاكس اصفر فقط في مؤخرة الدراجة النارية.","answer":"1"},{"id":310,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","b":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليمين .","c":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","d":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليسرى .","answer":"3"},{"id":304,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تسير بنفس سرعة المركبة التي أمامك.","b":"تسير بسرعة اقل من سرعة المركبة التي أمامك.","c":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","d":"تسير بسرعة تزيد عن سرعة المركبة التي أمامك.","answer":"3"},{"id":316,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن كل محطة باص.","b":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"بعد مروره عن محطة باص.","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هو لون النور المتقطع التي تبعثه مركبة امن من نوع إسعاف؟","a":"احمر ازرق.","b":"ازرق.","c":"اصفر.","d":"احمر.","answer":"4"},{"id":328,"question":"ما هي الجملة الصحيحة؟","a":"السرعة محدودة في الطرق التي تقع داخل المدن فقط.","b":"السرعة محدودة في جميع الطرق باستثناء الطريق السريعة.","c":"السرعة محدودة للسائق الجديد فقط.","d":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة.","answer":"4"},{"id":325,"question":"ماذا يترتب على من يقود حيواناً عند مرور مركبة امن؟","a":"الترجل عن الحيوان لكي تمر مركبة الأمن.","b":"تحويل الحيوان إلى الجهة اليمنى من الطريق والوقوف ريثما تمر مركبة الأمن.","c":"ذلك يعتمد على نوع الحيوان ، فإذا كان بطيئاً يجب عليه الوقوف.","d":"لا يترتب أي واجب على من يقود حيوان تجاه مركبة الأمن.","answer":"2"},{"id":312,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 40كم/ساعة.","b":"المركبة الميكانيكية التي حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 35كم/ساعة.","c":"أية مركبة تم تحديد سرعتها بما لا يزيد عن 50كم/ساعة.","d":"المركبة الميكانيكية التي حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 45كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":317,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"يجب الاجتياز بحذر.","b":"يجب استعمال الضوء العالي عند الاجتياز.","c":"ممنوع الاجتياز.","d":"يجب استعمال الضوء الواطئ عند الاجتياز.","answer":"3"},{"id":302,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","b":"استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.","c":"لا تدخل هذه الطريق.","d":"ادخل الطريق فقط إذا دخلت مركبة الشرطة أمامك.","answer":"1"},{"id":329,"question":"عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:","a":"يجوز الاجتياز للمركبات البطيئة فقط.","b":"ممنوع الاجتياز .","c":"يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية فقط.","d":"يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.","answer":"4"},{"id":319,"question":"هل يجوز تركيب عاكس احمر في مقدمة المركبة؟","a":"نعم يجوز.","b":"يجوز بشرط أن يركب في مركز المقدمة.","c":"يجوز فقط إذا كان طول الدراجة النارية أكثر من 3م.","d":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"4"},{"id":314,"question":"هل يجوز قيادة حيوان على الرصيف ؟","a":"نعم بشرط أن لا يؤدي ذلك إلى إزعاج المارة .","b":"كلا ، إلا من اجل العبور إلى ساحة أو فناء أو الخروج منها .","c":"كلا لا يجوز ذلك على الإطلاق .","d":"نعم ، باستثناء الكلاب والقطط .","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يجوز لأحد سواقة مركبة ميكانيكية بدون رخصة سواقة؟","a":"نعم، من يتعلم السواقة برفقة معلم سواقة أثناء تعلمه أو فاحص أثناء فحصه.","b":"في ساحة خاصة.","c":"نعم ولكن ليس على الشارع.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":301,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟","a":"نعم يجوز للاستدارة بشكل نعل حصان .","b":"نعم يجوز للعبور إلى القسم الثاني من الطريق .","c":"كلا لا يجوز .","d":"يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.","answer":"3"},{"id":308,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"لا يجوز السير في المسلك الأوسط بتاتاً.","b":"لا يجوز السير في المسلك الأيمن.","c":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","d":"يجوز السير في المسلك الأيمن من اجل الاجتياز.","answer":"3"},{"id":306,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","b":"كل طريق فيها أكثر من مسلكين في نفس الاتجاه.","c":"طريق فيها حركة السير في اتجاهين.","d":"طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه فقط.","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي واجبات المارة المتواجدين في الطريق عند مرور مركبة امن؟","a":"البقاء في أماكنهم وعدم التحرك.","b":"إخلاء الطريق فوراً.","c":"عدم التجمع في مكانٍ واحد بل في أكثر من مكان.","d":"التجمع والسير في صفوف.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هو لون مصباح لوحة الأرقام في مؤخرة المركبة؟","a":"ابيض أو اصفر.","b":"ابيض أو احمر.","c":"اصفر.","d":"ابيض.","answer":"4"},{"id":321,"question":"هل يجب استغلال السرعة القصوى المسموح بها في القانون في كل حالة؟","a":"فقط في طريق داخل المدن يجب السفر بالسرعة القصوى.","b":"في طريق خارج المدن يجب السفر بالسرعة القصوى.","c":"بموجب النظام يجب السفر بالسرعة القصوى في الطريق السريعة.","d":"كلا، لا توجد إلزامية كهذه، يجب تلاؤم سرعة السفر مع أوضاع الطريق.","answer":"4"},{"id":305,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟","a":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","b":"بإذن من ضابط الشرطة فقط.","c":"يجوز ذلك لغرض نقل مصاب فقط.","d":"يجوز ذلك لغرض تلقيه المعالجة فقط.","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل يجوز تجاوز مركبة من جهتها اليمنى ؟","a":"يجوز فقط إذا كانت هناك أسهم على سطح الطريق تسمح بذلك .","b":"يجوز لقافلة من المركبات فقط .","c":"كلا ، لا يجوز.","d":"يجوز إذا أعطى السائق الذي أمامنا إشارة واضحة بأنه يريد الاستدارة إلى اليسار .","answer":"3"},{"id":311,"question":"هل يجوز للسائق في طريق داخل المدن أن يضيء نور الطريق في المصابيح الأمامية:","a":"يجوز بشرط أن تكون مصابيح المقدمة مدهونة باللون الأصفر.","b":"يجوز، إذا لم تكن الطريق منارة كما ينبغي.","c":"يجوز بشرط أن تنير المصابيح الطريق لمسافة لا تزيد عن 100م.","d":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"2"},{"id":309,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"فقط عند وجود شاخصة قف في المفترق.","b":"عند وجود آلة ضوئية في المفترق.","c":"فقط عند وجود إشارة أعط حق الأولوية.","d":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","answer":"4"},{"id":303,"question":"من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟","a":"كل عابر طريق.","b":"سائقي المركبات الميكانيكية فقط.","c":"سائقي جميع المركبات فقط.","d":"فقط سائقي المركبات الخصوصية بشكلٍ عام وسائقي الشاحنات بشكلٍ خاص.","answer":"1"},{"id":300,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"من أقصى يسار الطريق .","b":"من المكان المريح للسائق .","c":"من أقصى يمين الطريق .","d":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل .","answer":"4"},{"id":322,"question":"يستعمل السائق الزامور:","a":"ممنوع استعماله منعاً باتاً.","b":"لغرض زيادة السرعة فجأة.","c":"لتحذير عابري الطريق.","d":"لغرض التجاوز فقط.","answer":"3"},{"id":307,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"كلا ، ممنوع إخراج اليد من المركبة.","b":"نعم، يجب إعطاء الإشارة باليد في كل حالة.","c":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","d":"نعم في المركبات العمومية فقط .","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}